發唔發覺好多拎full grant都係社會毒瘤？？

識好多拎fg屋企大陸都有樓有錢
讀書咁多年都唔使錢
自己儲埋儲埋而家準備供樓

老老實實既人讀完就揹住十幾萬學債
人生都玩完一半
又唔係話真係特別有錢
交稅就有，福利就冇
即係供人讀書

既然冇辦法審查到大陸既資產
強烈建議立刻取消full grant！！！
冇錢學咩人讀書？？
我冇樓呀，政府唔比錢我買樓？？？

我覺得一係全部人比錢讀 一係全部唔洗比 好唔公平

有物業都唔計好on9 明明住私樓大把錢都照批

正路都係咁
平時見到拎fg班寄生蟲拎完錢就傾買macbook,買ps4，去邊到旅行

根本資源唔能夠有效運用

正式宣布申請fg既全部都係低端人口！！！

咁唔駛免費教育LA~ 最好中小學都自己俾錢讀~
咁唔駛醫療開支LA~ 無錢就學乜人睇醫生~
諗諗下~ 其實唔駛交稅LA~ 廢埋個政府都得~

戇鳩 推到咁極端你講撚曬啦

免費教育要審查？
公立醫療要審查？？
柒少陣
你上面d係人人有分

老竇100%傷殘 老母要留喺屋企睇住佢冇得做野
full grant

咁即係冇人返工？拎綜援？？

扮睇唔到樓主嗰句"冇錢學咩人讀書？？"
佢夠講到咁極端，拎FULL GRANT LOAN 就一定係呃錢咁囉~

即係人人有份就算亂用資源都合理，但如果有審查就連有需要既人都唔準拎~
嘩！你好有道理喎！

極端撚
你唔係以為將任何野推到極端就當駁左下哇

教育係窮人唯一上流機會，厭貧上腦

你識人大陸有資產你唔舉報佢?

醫療，基本教育係必需品
大學非必需品

咪就係
一係全部只可以借

對唔住囉
但無full grant可能我真係讀唔成書做緊奴工

大家讀完出黎都係做野架啦
一樣有錢還架喎
拎fullbgrant果啲咪好L著數
就連retake都毻但claim返
On9

瞓咗冇睇
除咗神科，有幾多大學生人工高得過地盤佬？？
神科裏面有幾多二世祖？

咩年代？仲信知識可改變命運

全部只可以借最公道

我舉報到得幾個人
仲有千千萬萬呢d人
重點係成個體制有問題，必需改革

呢樣真
借咪得
而家仲人人派2000蚊比佢地吃喝玩樂

屌你老母係到帶頭歧視窮撚
無錢就書都唔撚比讀
不如一出世就分階層
無錢就做奴隸 小學都唔好撚比佢讀啦
有錢就讀書做聖人啦

樓主隻狗眼淨係見到啲有錢大陸有樓既full grant就講到全世界呃full grant
點解啊 因為真係窮到無錢比學費果啲唔會大大聲同人講佢地係窮撚

點解會係因為有人呃full grant就cut撚晒個資助佢
而唔係屌鳩個政府同啲呃grant既人呢
個Logic跌撚左係邊啊

你班友日日屌鳩蝗蟲呃綜援
但一關乎到自身利益
個個蝗蟲上身！！

冇錢借政府錢讀唔得？？
點解一定要比？？？
你諗住讀完出黎拎綜援？？

少少行動都無做,
繼續係網上吠

舉報咗又講你聽咩

舉報咗最乞人憎個mk仔

拎full grant 個班真係用哂係讀書咩
咪又係拎黎買野食好閪 on9政府

你就清醒啦ching
上面班仆街肯肯定比人講中係到發老脾

工程，醫療

我個仆街同學日日同我講政府派錢俾佢駛
佢自己出去做pt都有十幾萬 都唔知點解可以拎到full grant

都半神科啦呢d

呢d仆街肯定隱瞞資產

佢仲要有間公屋住 又有咩交通津貼
cap左幾多福利

full grant 真係唔明白
點解佢地唔駛還錢？讀完大學咪有錢還
咁全世界都係loan 咪搞掂

Exactly

舉報佢啦

你睇下上面個d發窮惡，我問佢借咪得
佢又答唔到

我屋企岩岩好夠比所以乜資助都無申請過 但就係大部份錢就係洗哂落學費到 平時全家都勁低消費勁慳
但曾經聽過d拎full grant既話會用果d錢去旅行 又聽過唔少人都作資料呃資助
真係覺得好撚唔公平 但我係絕對唔會咁做

有樓可以有full grant?

唔查大陸資產係唔係想搞港獨

full grant係咪淨係計收入 唔計資產 pt收入？

Pt係唔計，其他唔知

已經有政府俾生活費 仲要出去做pt
畢咗業分分鐘係最有錢

識人屋企大陸有樓收租 香港住公屋
拎完full grant去歐遊
去完返黎un un腳再plan 下次旅行

不嬲都話fg先最有錢

正低端人口，狗黎

Full grant不敢面對

你睇呢到咁靜就知
個個負皮就走左去

識有人外地有樓收下租，成家撈保險，收入高，但住到公屋，一考到車牌就有架貴車揸，但讀大學完全唔撚洗錢
我呢？腳踏實地做pt 做極都唔夠我正常地用，一畢業就揹十幾萬學債，冇錢冇車冇樓做地底泥

隱瞞資產

樓主唔好以偏概全 似我呢d住公屋 老豆一蚊唔比既真係靠fg先讀到

你要針既係班蝗蟲 唔好連累香港低層

當年某d原因父母都唔係同住
由細到大都跟嫲嫲住
所以申請到full grant

冇錢讀書咁點解政府唔係借錢？？
讀完個個都有野，正路都有錢還

你睇人好，人睇你好姐
屋企真係窮拎full grant果啲，你問10個，10個都想老豆老母大把錢幫佢交學費啦，有頭髮邊個想做幟哥
你呢啲垃圾既N無連登仔
政府take care唔到你地就標籤做自己係老實人
再將個別例子放大
屈全世界拎full grant都係隱瞞資產

好心連登夾心階層唔好再標籤自己係咩老實人啦
你地只係一班高不成低不就，份糧唔會餓死又唔會飽死既普通打工仔咋

屌你老母，你班fg撚答撚左點解冇錢讀書唔係向政府借，而係要政府供埋你讀先啦

支持

有咩好答姐
你期望有咩答案

政府整左個咁既policy出黎，有一班人受惠
你覺得唔公平你咪屌政府
你屌班既得利益者做乜

唔通班受惠者會同你講：係我錯係我唔岩，我而家就有免費錢唔拎，問政府借

Hi 窮閪 你應該成日唸住點踩住人上位

一係全部人比錢讀 一係全部唔洗比 好唔公平

唔該做人諗野諗得全面啲，full grant 有問題定審核程序有問題
問題係有啲人明明有錢，係大陸有物業，但係佢地可以唔申報照拎錢。同時地亦唔可以否認有好多窮人係真係無錢讀書所以去拎full grant.
唔好同我講公唔公平，人出生本黎就唔公平。唔通啲低下階層父母窮，比唔起仔女讀，啲仔女好努力讀書升得上大學，佢地都唔應該有資助？如果係咁只會繼續惡性循環，佢地繼續係社會既最低層。
90後對世界接觸多左，有理想，同上一輩唔同，不甘於為奴，但社會同出生既唔公平令佢地逃唔出呢種命運，唔通佢地應該全部去晒自殺？
你話不如統一晒全部人只可以借錢，你有無諗過有好多低下階層係住劏房，賺既錢要養老豆老母之餘仲要交租，還埋學債佢地仲有幾多錢淨？
人比人比死人，有好多人生活比自己更慘，大家都係努力緊去生存，大家都係比社會同政府壓逼緊，唔通因為自己受到壓逼，然後再去壓逼一啲生活更慘既人？

講野十足呃綜援啲支那蝗
你呢篇野copy去呃綜援啲新聞一樣適用，一隻字都唔使改

Btw,我一直都屌鳩呢個政策不合時宜，必需改革，係你地咁玻璃心

算啦，d低端人口邊識大體
一日到黑咪諗住點呃人錢

你都on9
有理據咪拎出黎講囉
我唔係窮閪只係睇唔過眼
你話要取消grant 得返loan
但咁做，即係話好大學fg已經係有債務
但債務唔會一年就清得走
即係話每一年咁計，成個人口結構入面會愈黎愈多人係有債務係身
咁計落，全港除左房貸個數最大之外，學債就會成為第二大債務
咁一黎成個社會唔健康
二黎太多人有債務對經濟發展亦都唔健康

我係下面回應左你
應該要改革既係審批過程
而唔係制度
大學經濟援助係任何國家政府都有既野黎
唔只係香港

得低下階層賺既錢要養老豆老母之餘仲要交租？
出到黎做野大家都係搵萬拎蚊，做既野一樣，大家都係得返咁多錢剩。

但佢就一蚊學債都唔使還，我地就十幾萬學債。
佢仲有劏房住，一陣咁搞法我地呢d夾心階層瞓街就有份， 十幾萬學債， 劏房都住唔起。

有d國家有特定對象之餘仲要有條件

呢班窮撚蛀米蟲唔讀書，日日掛住返去媾女
衰左就retake,retake係一蚊都唔使出呀！！！天理何在？

仲要供埋上有啲碩士課程，不如供佢生埋仔好唔好？

申請唔到資助既人因為條件唔符合，可能因為資產爆左或者你家庭收入係你負擔得到，compare 低層人士。如果你係屋企無一個穩定既收入或地方住緊，要"訓街就有份" , 我相信你都可以申請到資助。

lm

佢計埋家庭
好似上面有巴打咁講，佢老豆唔供佢讀
但佢屋企有資產
即係佢要借
到時呢類人仲慘過劏房仔
人生冇架啦

樓主唔回應下？
人口數目，債務問題，通賬，失業率等等所有野都息息相關
而家經濟好就話
但係人都知經濟有週期，花無百日紅
如果經濟唔好，失業率上升
但成個人口結構愈黎愈多負債人口

而家香港冇特定對象咩
冇條件咁批核咩

你下面果堆唔評論，個sample size細到廢時講

人出生就係唔公平，無得揀老豆老母，大家起跑線已經唔同，然後出到黎就話要公平，咁樣你已經係比低層人士有privilege , 亦都係強化緊另一種唔公平。

咁呢種咁另類既家庭問題，
又唔係冇錢
就自己閂埋門搞掂佢啦
你所有人唔洗錢讀書，即係住緊半山果堆都唔洗比
咁樣做唔通又公平？
同埋你而家40000一年政府係已經補貼左
作為一個香港居民你而家享有左福利
只不過而家係針對一班經濟有果難既再額外批多一筆錢姐

有得fg點解要借？

算啦 樓主你有d揭人傷疤
你針本身有錢果d就算
唔好棒打其他真係有需要既人
我自己拎fg都唔明
點解我平時咁辛苦一路打工一路番學都係岩岩好夠生活 就要左問右審
人地屋企唔係公屋又有錢旅行就一take過

仲有 重點係如果你唔gur有fg呢樣野 同埋審查唔到蝗蟲 你係同政府反應
而唔係係度屌晒全部人點解拎fg

你唔好以偏概全
我如果以後有一番作為 一定會回饋社會 而唔係好似你咁怨天尤人

世界不公平係一定會有 如果你改變唔到 就唔好怨

見樓主你咁囂張你味去同政府表達囉 上乜鳩連登呀？

如果你真係咁做 我一定支持你
幫我大大聲問政府
點解審香港人咁撚嚴 大陸蝗蟲就要乜有乜？

同埋政府係唔會供master
窮撚要讀master都係要自己比錢

啲人窮到痴左線

咩措施都會有漏洞

你有你的張良計,我有我的過牆梯
以前住hall,識人full grant
sembreak去美國,南美歐洲
weekend有時仲去台灣日本韓國, hall又有相機 macbook,成身名牌名袋
成日同條女食好西

後來畢業佢講
原來佢深圳有幾個單位收租
屋企香港d物業同股票俾人打理

成家淨係住居屋,佢仲話等埋細佬妹大學畢業就會買私樓

好彩佢份人好大放又豪氣,如果唔係實有人舉報佢

我都有識啲朋友係屋企有錢但要仔女自己借錢讀
但係我始終覺得，佢地都叫有個地方住，未去到環境好差。除非屋企關係好差，差到父母趕自己仔女出去住，但呢啲真係extreme case
但如果講窮人，申請到full grant 既人生活真係有困難，例如係租劏房，或者係住公屋但係父母收入係勉強維持到基本開支。以我朋友為例，佢讀緊大學已經出黎打幾份工已經要比錢父母同交租，如果叫佢還學債基本上係無可能。

有手有腳打份工 點會合資格拎full grant
根本大部分都係不事生產嘅寄生蟲

同通想係垃圾公屋仔拎grant
我建議番返學位比私樓仔
慳返D公帑好過

唔講仲以為而家香港最低工資有100蚊一個鐘

佢地所有資產都唔落屋企名
你可以話有風險
仲記得佢講透過代理收租收全部都係用現金
屋企個夾萬全部都係CASH

佢恆生戶口得5000蚊

R左幾多政府資助？
今年又多2k駛 做窮鬼真係好

你咪繼續侮辱人囉
呢個政策唔會因為你一個卒仔而取消
聽日繼續馬照跑舞照跳

緊係唔會取消啦 唔驚你班卒仔冇錢駛發窮惡咩
未見過蛀米大蟲咁厚面皮

拎non mean/ loan就唔讀得書?

咪錢讀？
Non mean 咪得
Full 你老母grant loan

首先想讀書但冇錢 你可以借
覺得借完還唔到
講到咁窮 屋企等住你養既話 咁你其實唔應該讀 可以出黎做野儲下錢先

再唔係政府可以將cut左full grant果筆錢
比大學整多啲scholarship

咁你有料 有心讀 可以靠份scholarship比學費

咁先叫公平囉

咁你咪試幻想下
當所有原本有grant既變左做loan
而本身借loan既都會借loan
一年一年咁類積落去
個人口結構咪就係負債既人愈黎愈多
你問政府佢寧願free你讀書，係數字上整靚佢
定係個report年年顯示有債務既人係咁上
咁一定係前者啦

你有冇讀過大學
大學既scholarship好多都唔係比窮人拎

某D連登仔應該信伊斯蘭同番印度, 果到先係你既天堂

你講到你咁窮顧掂你自己先啦，仲學人話貢獻社會

等得你有一番作為世界都唔知末日未啦？
不如話等我有一番作為做咗官立刻取消晒fg

有d課程可以申請

窮人不嬲先最惡
有手有腳拎fg同拎綜援根本冇分別
應該排濟佢地

dse 有得平
中小學所有費用有補貼
免費讀埋大學
正

屌你老母呀

你啲諗法咁幼稚
有人同你frd先算
仲講排擠人
係到講完係到散好啦
出到去現實講呢啲言論出黎比人排果個係你

拎得full grant 窮撚仲可以享有：
低收入家庭津貼
交通津貼
免費上網
免費醫療
免費牙科（色括cool牙 剝智慧齒）
公屋等等......

不嬲成績好+課外活動多
成份CV夠搶眼就拎到
有幾多船真係比窮人拎
所以我先話大學啲船唔係比窮撚拎
係比啲有錢又叻既人生大贏家既零用錢/旅遊基金黎

你同人講有手有腳拎full grant 會唔會俾人排擠呀
死乞衣

箍牙都免費？source？

公屋富戶

你估個個似你咁唔知醜大大聲同人講自己係寄生蟲咩？
好似上面個巴打話濟，真窮拎fg都唔敢大大聲周圍同人講
呢d就有廉恥啦

始你拎人地納稅人錢仲覺得光榮咩
你試下拎埋綜援同人講，睇下人笑唔笑你？

上面有巴打話呃fg，有樓收租果啲都未比人排啦
洗你連登仔操心

其實係大陸有幾層樓 學資處係Check唔到的 所以都以易呃

利申: 做緊學資處

其實好多窮撚好厚面皮
成日同人講政府派咗幾多錢俾佢駛
總之依班呃飲呃食 無過好人
通常佢地喺大學都係free rider

年薪幾低先可以拎full grant

我邊到有大大聲同人講自己係寄生蟲？
我邊句野有講過自己係full grant?

你估個個好似你咁幼稚，聽到人拎fg/綜援就歧視人？
真正有需要做咩唔拎得？要歧視都歧視果啲呃綜援呃資助既人先啦
你估個個好似你咁是非黑白不分
一碌鳩打一船人？

仲有拎下鏡照下自己個樣，睇下屋企幾大，睇下戶口有幾多錢，先再諗笑人啦

仲有，你由頭到尾都冇回應過我人口結構負債呢個point
都估到你係啲死廢柴諗唔到點駁

正常4人家庭黎講 總收入低過200K都可以Full Grant

利申:9估

得罪講句讀八大當你唔拿任何grant / loan，其實政府背後都有出錢。
唔係你以為真係交幾皮就讀得起呀？
照樓主道理應該要取消所有對大學學生既資助，等佢地要交幾十皮學費。
然後無錢再要佢地自己還，咁就最公平啦

你條死窮撚比人講中左開始玩人身攻擊

你話唔係咪唔係囉，唔使老羞成怒既 係網上你話你係誠仔都得架啦

有咩好回應？多人負債咪多人負責，美國d學生咪又係咁負責。冇你呢d低等人做奴隸，d資本家食屎咩？

你夠冇回應到有d碩士課程可以免費讀。2x人有手有腳，真係一啲都唔羞恥

咁仲仆街，即係資助完再資助
正蝗蟲

你收檔啦，你九唔搭八都未屌你
講共產點都你個死窮撚開心d啦
其實你地而家都享受緊福利
人地日日落堂就諗點搵錢交學費
你就日日落堂就諗可以再申請多d咩資助，搶多d福利先#

美國而家就係多人負債所以政府咪愈黎愈注意到credit risk問題囉
美國多人負債就等於呢個現象係健康？
08年次按風暴都係因為美國佬既房債問題搞出黎

仲有咩master可以免費讀呀，得果幾個就唔好拎出黎講啦
唔講以為全港master都係咁

仲有我唔係人身攻擊，我只係講事實，事實就係你真係廢

你咁燥都係因為你係窮狗
你而家又帶頭歧視窮狗
你贏啦

冇人話健康，但你自己要讀咪自己去負責。夠愈來愈多人借錢買樓，咁政府又fg買樓呀？

幾個master唔係呀？master貴到咁應該一個都唔支助

我肯定廢啦，邊有你咁叻日日諗有咩資助可以申請

咁我都講事實，你唔好掛住上連登啦，快d諗下仲有咩資助你仲未蛀就快d去申請啦
仲有呀，你有冇錢交上網費上連登呀？？呀，唔記得咗你蛀埋咁多大把錢交

唔好意思，一定有錢過呢到發窮惡班死窮撚

你條死窮撚比人講中左開始玩人身攻擊

自己話人人身攻擊嗰句都喺度攻擊人，噉你嘅行為算係咩啊？樓豬

家下窮都得罪你，所有資源分曬俾你好唔好？

我明白有啲人呃公屋呃老援，而且大家都斥責嗰班人，但你嘅言論屌埋嗰班有真正需要嘅窮人wor。你係唔係應該好好反思下你講嘅言論先呢？講之前可唔可以用下腦諗下？

你呢句「你條死窮撚比人講中左開始玩人身攻擊」簡直笑大人個口

而家似係你唔夠人講就人身攻擊
Anyway， 見到你將學貸同借錢買樓擺埋一齊講就知你廢
借錢買樓要過壓測，你估你話想借就借到呀？
我當你而家政府1蚊都唔比，所有學費回歸每人10幾萬一年
一個學生要借40幾萬咁搵邊個做擔保人？
仲要唔要審核？
唔審核就借出街，到時還唔起，default條數分分鐘仲大過free出去既錢
仲有如果多人還唔到咁點？破產？

多人負債對呢個社會既經濟一定造成好大問題
呢好多好多你都諗唔到，我提出黎你又駁唔到
淨係識一味罵死窮鬼，係唔會顯得你既討論有價值

連登仔又仇富又仇窮

其實唔洗做數，
如果屋企經濟收入來源係啊哥家姐既話，照實報都好易有full grant，
因為條數會除三。

係仇視坐享其成 不事生產嘅死窮鬼

咪就係有咁多你d咁既撚樣知情不報
先會有咁多人呃fg

其實grant俾真正窮嘅人讀degree冇咩問題啫 佢地讀到書有機會向上流動 你想啲窮人一世冇得向上流動接受社會資助？

同埋如果有錢先讀得大學等如一大班有潛質但係冇錢嘅人冇得讀 香港損失幾多人才

但連讀sub degree都有資助嘅scheme就真係不知所謂 本身已經係窮人仲資助佢地晒2年時間 晒納稅人錢 又提高佢地期望唔肯做啲勞力工作

利申我唔合資格申請 唔係因為係既得利益者所以咁講

樓主既本意要所有冇錢既都借錢讀
窮人冇資格讀書
話之你本身有冇料
總之高等教育就係有錢人專利
呢啲咁退步既思想返大陸啦
帝制岩佢架啦

呃完仲要唔知醜覺得冇問題

邏輯性錯誤，既然你話冇錢嘅唔好讀書，咁比十幾萬就人生冇左一半果啲係咪就唔應該讀書？

同埋，你話“好多”拎full grant 嘅細路屋企人係大陸有好多樓，你點prove 到好多，有冇statistics 先？

我當真係有好多人暪報，咁係個制度run 得唔好，需要改進，而唔係成個制度需要取消。

連登仔成日講公平，個窮細路靠自己努力讀書，到頭黎因為窮冇full grant 而失去學習機會，咁又公唔公平？

唔該裝番個腦先上連登

樓豬出嚟回應下大家啦
唔好匿埋喺樓豬老母個閪度鳩都縮埋正得㗎

其實係咪樓主葡萄某少部分攞到grant既fd可以吃喝玩樂
但大部分攞完grant都係窮到仆街

咁如果個case係屋企拎綜緩 0入息 0親戚 咁又點樣可以搵到彌償人借Non-Mean呢？

唔想還學債未唔好讀大學囉
反正你讀完人生都唔會點變
唔係政府貼你唔止還十幾萬啦

每年有政府俾生活費再加出去做pt
點會窮到仆街

我覺得幫佢地俾學費ok嘅 因為學費算係額外嘅支出 但生活費嗰啲讀唔讀大學都要洗㗎啦 如果真係有需要可以用loan嘅形式借囉 冇理由政府幫人養埋個仔

自己大洗儲唔到錢交學費，就要人陪葬
冇fg咪即係你有足夠收入，令你每年儲到錢交學費（或者一部分學費，for 75,50,25%grant case）

因為搵錢真係好浪費生命
專注知識、藝術、文化先係用時間用得其所

似你條死毒撚一日24小時係到咩
等我一陣得閒就逐個個慢慢屌爆你班寄生蟲

有心造數實造到
好撚仆街

唔通因為自己受到壓逼，然後再去壓逼一啲生活更慘既人？

其實樓豬呢d就係思想上既貧乏
有進步既思想既話
應該係令自己受少d壓迫
而唔係令其他人受多d壓迫，但自己受既壓迫就仍然冇少到

香港人真係好撚低層次
下下淨係識困住人係physiological needs同safety needs呢兩層
仲鍾意係呢兩層入面同人比較黎拎優越感
我屌晒你班on9仔老母
呢兩層應該係無條件得到
然後大家一齊人望高處
諗Love and belonging needs，esteem needs，self-actualization
福利就係要黎比人脫離最底兩層既枷鎖

有手有腳就要做奴隸

生活費一向係loan

十幾廿萬都冇學咩人生仔
留返啲錢買套仲好啦

不服來辯
唔好喺度單單打打，冇料扮四條

俾啲有建設性同合理嘅論點

乜撚嘢寄生蟲 ？
自己嘅言論喺度自相矛盾重要死雞撐飯蓋
我為你嘅固執感到可悲

因為福利減少左人係physiological needs同safety needs呢兩層既差異
而d低層次on9仔就係靠呢兩層拎優越感
所以福利就令呢d on9仔既玻璃心碎裂
於是呢d on9仔就要求取消所有福利令自己有返優越感

睇返正評數163，就知香港人真係賤種
就算獨立左，壓迫應該都不會少

你玩人身攻擊先既
我咪同你玩下囉

你都on9既
政府借錢要審核??
而家都大把賤種借完都唔還
你講到而家好似冇呢D問題

咁比十幾萬就人生冇左一半果啲係咪就唔應該讀書？

你班蝗蟲拎資助唔使比錢緊係咁講
十足個D上左岸D廢老話後生首期都比唔起

反正你讀完人生都唔會點變
呢個係你班死窮撚掛?
讀完咪又係搵萬拎蚊
FF到自己讀完可以做IBANK咁

巴打,你好走啦
唔係一陣呢到D窮撚又屌埋心理唔平衡

唔係架
佢地造大部分都有需要架

又中又英顯得你高尚D咩?
十足個D偽ABC咁
Well,睇黎要靠又中又英拎優越感

證明香港人知你班學界寄生蟲唔會差得過D蝗囉
人地正評就話人賤種
好似一定要支持你班社會毒瘤先得

我上面嘅回應邊度有人身攻擊你
你係唔識字定理解能力有問題 ？

屌,睇返你D post
真係好懷疑你係拎綜援既無業遊民
唔怪得你咁支持人拎綜援/full grant
原來自己都係D咁既人

睇錯左你係洗面奶
佢人身攻擊我先
我咪攻擊你返佢
係你唔知走出黎柒做咩

其實成個大學都唔應該存在
搞乜撚學術呀，用公帑支持呢班濕鳩教授做乜研究
點解要納稅人比錢班教授日日鳩fing fing睇下書搖下test tube
你話係咪

教授=返工,對社會有貢獻
學界寄生蟲=返去媾女,諗下一陣去邊玩,食咩好。反正又唔使還,仲有生活費

ching係唔係搞錯咗啲嘢？
full grant 生活費都係要借㗎
你喺邊聽返嚟？

舉個例子
你屋企人做唔到嘢，成家要靠老援
你一到18就冇咗老援
你唔借真係會乞食
唔通淨靠嗰幾千蚊(各院校唔同，有啲得千幾)過成年咩 ？
你食個飯，交個學生會會費，各類雜費開支都咗一大半
都未計你剛入學要有部電腦做功課
你讀engine要打program畫圖要部好少少嘅重大付擔

利申：差緊政府好多錢

都有人好似我咁，讀書都無錢，生活費已經要自己搞掂，政府資助下好應該啦，同洗得都唔多，政府年年倒最多錢係創科同大白象工程啊

生活費真係唔多，宿費都cover唔到
你讀chur科，pt賺得幾多

你話窮到仆街就唔會嘅，收支平衡夠食lor
你話要富庶啲，就要走堂做pt或者喺scholar方面努力

舉啦講咁撚多,
睇撚死你唔舉又係度叫春又話乜又話物

其實有分mean同non-mean
不如你上網做下research正屌人?

樓豬真係樓豬
叻仔

負擔*

睇到仲講埋咩‘大學呢樣野唔應存在’真係得啖笑
其實攞完full grant之後grad 左 出黎做野咪又係要交稅再‘養供’返下一班人
有咩公平唔公平？
唔好講到個個都握grant loan先得架

其實呃 full grant 嘅遲早落地獄, 唔洗擔心佢哋可以有好下場

窮撚唔識好書唔通個個又創撚到業咩
留上條友應該學士都冇, 跟手話讀大學係冇用

前幾頁咪話舉撚左囉屌你老母
你用屎脈睇野?

我唔知??
有咩分別,要唔還既班仆街都係唔還
全部改晒non-mean唔使煩
讀書唔比錢同賊一樣

比埋錢你買Macbook好唔好呀??
sor,唔記得左你地有好多人都已經咁做緊
冇錢仲想學人買靚機
我知畫圖需求係大少少
但冇錢自然要諗計解決架啦
你真係同施麗珊一鳩樣

‘大學呢樣野唔應存在’唔係我講架喎CHING

創業講你有冇天分係主要
讀書係輔助
讀下書就創業個個都做晒李生啦
笑撚左
我讀大學個時你可能仲飲緊屎水呀

屌,睇完你D post原來5毛黎

你班讀書唔比錢既賊繼續係到吠啦
好彩睇下正評就知連登仔睇得清

GPA唔過3無資格攞Full grant
應該好似scholarship咁讀好書先有得full grant咁就心服口服
睇住班人一入咗u就拎埋full grant鳩fing fing瘋狂走堂做free rider環遊世界享受生活
GPA低到就黎要畀學校terminate嘅就好想一槍啪左佢地
對屋企咁啱過唔到入息要畀全數努力讀書但唔夠大陸狗爭scholarship嘅公平咩
我屌晒你班讀屎片又拎到full grant嘅學生老母

其實 loan, 幾窮嘅人 gradd 左3年都係有能力還，唔應該有 grannt 呢樣嘢

唔係架
上面話得有錢人先拎到scholarship

班土匪又準備入黎屌你架啦

有物業點會批？

申利，超窮私樓仔，得層樓無乜流動資金

第一自住物業不嬲唔計

我無否認過有人要幫，但有手有腳拎綜援，拎FULL LOAD真係講得通？

屌 原來係無腳既浪子，
你自己都有傷殘津貼la

認真緊就唔好派膠啦

真係要公平既話，好多政策都對班有錢人不利，
又唔幫佢地伸張下正義？
所有有利中低產階級既政策全部取消晒就最好，
全民統一稅收，
貧富懸殊亦唔洗再理。

你估班拎grant既人想窮到有得拎grant多啲，
定生長喺中高產階級有得住靚屋唔洗憂柴米油鹽多啲？
當然班呃grant既另計，
明明淨係關班呃grant既仆街事，
有啲人就係都要扯埋其他人落水。
係喎差啲唔記得而家個個讀八大都有政府資助，
政府啲錢大部分咪又係靠班有錢人，
咁叻叻覺得自己唔係社會毒瘤，仲唔快啲主動去同政府講唔想淨係交四萬幾？

財富再分配就係要減少人民生活質素差距
咁唔滿意個差距少左
唯有請佢減人工同燒晒d資產一齊拎grant

影 Cert 黎睇啦屌你老母

嗱，我唔知你係死撐定真心膠啦
一時又specify 嗰班呃fg嘅人
一時又一竹篙打一船人
立場轉嚟轉去

我諗我就算點講你都係會扭曲觀點、轉移視線、自我打倒。
呢啲連登仔我喺度見唔少，每個月都有幾個。
我都唔浪費口水
希望你柒完知自己柒喺邊啦

奉勸你下次諗清楚正好出post
喺連登講，大家都係連登仔，可以一笑置之
上連登，勿認真
出到去，有啲嘢講出口收唔返
有時啲觀點太絕對，柒咗真係會返唔到轉頭

祝樓主好運

因為依個係一個政府既責任 提供教育福利去改善社會既狀況 得益既唔係淨係個窮撚學生
無人話一定要比 grant有審批程序
最起碼要成績好 夠窮 先會比
咁比啲錢啲有前途既人讀書有咩問題
如果無grant 得loan淨係可以借錢讀書 咗我諗好大部分既窮撚會揀考完dse做地盤 讀完大學未必搵到食仲要還十幾萬 但係做地盤起碼餓唔死

教精佢做咩，垃圾始於係垃圾

你都on9
你講兩句我就要影呀???
咁一陣你話我J細我又要影條J比你睇呀??

用下腦先啦5毛

最重要係要求政府全免大學學費,而唔係魚蛋論

而且單程證制度唔改,係第2D福利咪又係出現咁情況

入學資處做主任執行正義

你繼續鍵盤懶醒啦傻鳩

做5毛做到你咁on9😂
你自己都話自己係毒撚大隊長，真係唔知邊個鍵盤

呢d就有建設性啦

睇黎你條柒頭死都要還口

咁你就收檔啦死5毛毒撚

你都on99 唔夠人講話人係蝗蟲

我只係以事論事，你有本事就拎番啲論點黎駛我。而家駁唔到就瀨地硬，你戒奶未呀

同埋而家個樓價咁高，政府都冇做過啲野去抑制個樓價 而家真係後生都買唔起首期，唔駛廢老都知。

呀，到時入院費一日收足你幾千蚊，你唔好喊呀。用你個logic，你個蝗蟲拎福利冇資格病。 你知唔知政府倒貼入院病人每人每日幾千蚊。

公立醫院本身都係政府比嘅福利，你記得病咗千祈唔好入公立醫院，要自己畀錢入私立醫院呀，如果唔係你就係蝗蟲

利申： 正宗香港出世香港人，人工分分鐘高過你條廢_

所有統一最公平

"同埋而家個樓價咁高，政府都冇做過啲野去抑制個樓價 而家真係後生都買唔起首期，唔駛廢老都知。"
講咩?講緊你好似D廢老上左岸就係到講風涼話

公立醫院人人有份有支助
FG人人有???
根本呢個例子都有問題

你係到吹自己日薪3萬都得架啦

好讚成取消，無理由咩都唔洗付出
眼見好多人都呃

呵呵😀有咩問題，洗耳恭聽

full grant 只要係你符合入息審查就攞到，就好似只要你有香港身份證就可以係公立醫院用好平嘅價錢睇醫生，兩種都係政府畀嘅福利。

其實你人格都好有問題，望番上去，唔夠人講就話人死窮撚死蝗蟲。 睇死你都係鍵盤戰士

同埋係資助唔係支助 讀下書先上黎啦

公立醫院係免入息審查係全民福利
Fg要審查已經唔同

死窮撚=客觀事實，唔夠窮點拎？呃fg？？
人格 你咁大愛唔去拯救世界左膠真係on99

大把人都申請full loan半工讀啦...

啱呀，欠政府唔使直接還，但屋企嘅要還...

最慘想loan都冇擔保人

講起就嬲
仲有政府貼74000比佢地 exchange
Hall fee 減半
死窮撚學乜人去歐洲 exchange ?
返公屋瞓啦綜援撚